憂台灣旅行法促成「川普蔡英文會面」 中官媒：須準備台海軍事衝突

憂台旅法促成「川英會」 中官媒：須準備台海軍事衝突

即時新聞／綜合報導〕

美國總統川普日前通過鼓勵台美各層級官員互訪的「台灣旅行法」，美國國務院東亞暨太平洋事務局副助卿黃之瀚（Alex Wong），也成為法案生效後首度來台美方官員。中國官媒《環球時報》表示，中國必須反擊「台旅法」，甚至有在台海發生軍事衝突的準備。

《環球時報》英文版21日發表社評，稱中國應該反擊日前美國總統川普簽署通過的「台旅法」。文中表示，台美提高彼此官員互訪的層級，是在為中國當局找麻煩，且可能促使中國對此發動反擊。文中稱，「台旅法」最後可能促成美國務卿或國防部長訪台，或台灣的同級官員訪問美，甚至是兩方領導人會面，而中國必須反制這種狀況。

文中建議，曾訪問台灣的美國國務院和國防部高級官員，例如黃之瀚，中方在其任內不應邀請訪問中國，曾經訪美並與美高層官員公開會面的台灣高級官員，也比照處理。甚或在韓半島問題或伊朗核問題上，中國可反對美國以示抗議。

文中更稱，中國應加強和台灣的盟友合作、限制台灣的國際活動，甚至中國當局「必須準 備在台灣海峽發生軍事衝突」，並建議中方可派軍機、軍艦跨越海峽中線。該文也威脅， 中、台「統一的過程不可能完全和平，武力比和平手段更重要」。

環時

環時之前話打硬

打未

我想講侵同蔡英文見面係好大機會發生
仲要打貿易戰 支那最多派漁魚去捉魚 軍事衝突笑左

通電話會點？

打未呀好悶呀

屌你老味，武力攻台定口水攻台阿而家

打嘴炮都叫軍事衝突？

軍事衝突即係咩? 又去台灣環邊皮?

共產黨只係一隻紙老虎 緬甸炮擊雲南炸死平民紙老虎炮都冇還過一下，印兵越境進入藏南國際上等同宣戰紙老虎剩係識扔石頭 死人紙老虎夠膽宜家就同臺灣隻抽呀

打未呀

開頭話簽完就打
而家變準備打

武力呢？垃圾環時

就黎美軍艦去埋高雄上埋岸都未打

刁帝: 幾時到你發號施令

口交部水軍
軍人打平民 救命呀

唔係話通過台灣旅行法就打
依家縮到見面先打
到見面又縮去邊

做中國夢(攻台)